{"translation-revision-date":"2024-12-31 04:17+0100","generator":"WP-CLI\/2.11.0","source":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","lang":"fr_FR","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n > 1);"},"Settings":["R\u00e9glages"],"Display as dropdown":["Afficher sous la forme d\u2019une liste d\u00e9roulante"],"Show label":["Montrer les libell\u00e9s"],"Show post counts":["Montrer le nombre d\u2019articles"],"Group by":["Grouper selon"],"Year":["Ann\u00e9e"],"Month":["Mois"],"Week":["Semaine"],"Day":["Jour"],"%s Avatar":["Image de profil de %s"],"Default Avatar":["Image de profil par d\u00e9faut"],"User":["Utilisateur\u00b7ice"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["S\u00e9lectionner l\u2019image de profil de l\u2019utilisateur\u00b7ice \u00e0 afficher, si non sp\u00e9cifi\u00e9, celui de l\u2019auteur\u00b7ice de la publication sera utilis\u00e9."],"Image size":["Taille de l\u2019image"],"Link to user profile":["Lier au profil de l\u2019utilisateur\u00b7ice"],"Open in new tab":["Ouvrir dans un nouvel onglet"],"Add caption":["Ajouter une l\u00e9gende"],"Caption text":["Text de l\u00e9gende"],"Remove caption":["Retirer la l\u00e9gende"],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["La lecture automatique peut \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de probl\u00e8mes d\u2019utilisation pour certain\u00b7e\u00b7s utilisateur\u00b7ice\u00b7s."],"Autoplay":["Lecture automatique"],"Loop":["Boucler"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9charger"],"Browser default":["Options par d\u00e9faut du navigateur"],"Auto":["Auto"],"Metadata":["M\u00e9tadonn\u00e9es"],"Preload value\u0004None":["Aucun"],"Audio caption text":["Texte de l\u00e9gende de l\u2019audio"],"Mark as nofollow":["Marquer en \u00ab nofollow \u00bb"],"Button width":["Largeur de bouton"],"Button text":["Texte du bouton"],"Add text\u2026":["Ajouter un texte\u2026"],"Link":["Lien"],"Unlink":["D\u00e9lier"],"Link rel":["Lien \u00ab rel \u00bb"],"Call to Action":["Appel \u00e0 l\u2019action"],"Find out more":["En apprendre d\u2019avantage"],"Contact us":["Nous contacter"],"Calendar":["Calendrier"],"No published posts found.":["Aucun article publi\u00e9 trouv\u00e9."],"(Untitled)":["(Titre absent)"],"Label text":["Texte du libell\u00e9"],"Select %s":["S\u00e9lectionner %s"],"Taxonomy":["Taxonomie"],"Show only top level terms":["Seulement montrer les termes du plus haut niveau"],"Show empty terms":["Montrer les termes sans assignation"],"Show hierarchy":["Montrer la hi\u00e9rarchie"],"Terms":["Termes"],"Terms List":["Liste des termes"],"Categories List":["Liste des cat\u00e9gories"],"Display a list of all categories.":["Affiche une liste de toutes les cat\u00e9gories."],"Write code\u2026":["\u00c9crire du code\u2026"],"Code":["Code"],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Un \u00ab bloc \u00bb est le terme abstrait utilis\u00e9\n\/\/ pour d\u00e9crire les unit\u00e9s de balisage qui\n\/\/ lorsqu\u2019arrang\u00e9s ensemble, forme le\n\/\/ contenu ou le gabarit d\u2019une page.\nregisterBlockType( nom, r\u00e9glages );"],"Width":["Largeur"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"Columns":["Colonnes"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Ce nombre de colonnes exc\u00e8de le nombre maximal recommand\u00e9 et peut g\u00e9n\u00e9rer des ruptures visuelles."],"Stack on mobile":["Empiler sur mobile"],"Divide into columns. Select a layout:":["Diviser en colonnes. S\u00e9lectionner une mise en forme :"],"100":["100"],"One column":["Une colonne"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"Two columns; equal split":["Deux colonnes ; r\u00e9partie \u00e9galement"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Deux colonnes ; r\u00e9parties en 1 tier \/ 2 tiers"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Deux colonnes ; r\u00e9parties en 2 tiers \/ 1 tier"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"Three columns; equal split":["Trois colonnes ; r\u00e9parties \u00e9galement"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Three columns; wide center column":["Trois colonnes ; colonne centrale \u00e9largie"],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Write title\u2026":["\u00c9crire le titre\u2026"],"Minimum height":["Hauteur minimale"],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <header> devrait repr\u00e9senter un contenu introductif, typiquement un groupe d\u2019aides introductives ou servant \u00e0 la navigation."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <main> devrait uniquement \u00eatre utilis\u00e9 pour le contenu principal de votre document."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <section> devrait repr\u00e9senter une portion ind\u00e9pendante de votre document qui ne peut \u00eatre mieux repr\u00e9sent\u00e9e par un autre \u00e9l\u00e9ment."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <article> devrait repr\u00e9senter une partie autonome et syndiqu\u00e9e du document."],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <aside> devrait repr\u00e9senter une partie du document dont le contenu est indirectement li\u00e9 au contenu principal du document."],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment <footer> devrait repr\u00e9senter un pied de page de son plus proche \u00e9l\u00e9ment de section (ex : <section>, <article>, <main> etc.)."],"Fixed background":["Arri\u00e8re plan fixe"],"Repeated background":["Arri\u00e8re plan r\u00e9p\u00e9t\u00e9"],"Focal point":["Point focal"],"Alternative text":["Texte alternatif"],"https:\/\/www.w3.org\/WAI\/tutorials\/images\/decision-tree\/":["https:\/\/www.w3.org\/WAI\/tutorials\/images\/decision-tree\/fr"],"Describe the purpose of the image.":["D\u00e9crire le r\u00f4le de l\u2019image."],"Leave empty if decorative.":["Laisser vide si purement d\u00e9coratif."],"Overlay":["Superposition"],"Overlay opacity":["Opacit\u00e9 de la superposition"],"HTML element":["\u00c9l\u00e9ment HTML"],"Default (<div>)":["D\u00e9faut (<div>)"],"Change content position":["Modifier la position du contenu"],"Add Media":["Ajouter un media"],"Replace":["Remplacer"],"Cover":["Couvrir"],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Glisser et d\u00e9poser sur ce bloc, charger, ou s\u00e9lectionner un m\u00e9dia existant de votre m\u00e9diath\u00e8que."],"Add an image or video with a text overlay.":["Ajouter une image ou une vid\u00e9o avec un texte superpos\u00e9."],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Libre comme l\u2019air<\/strong>"],"Type \/ to add a hidden block":["Saisir \/ pour ajouter un bloc masqu\u00e9"],"Open by default":["Ouvrir par d\u00e9faut"],"Write summary":["\u00c9crire un r\u00e9sum\u00e9"],"Write summary\u2026":["\u00c9crire un r\u00e9sum\u00e9\u2026"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Le leader-serviteur se concentre principalement sur la croissance et le bien-\u00eatre des personnes et des communaut\u00e9s auxquelles elles appartiennent. Alors que le leadership traditionnel implique g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019accumulation et l\u2019exercice du pouvoir par une personne situ\u00e9e au \u00ab sommet de la pyramide \u00bb, le leadership-serviteur est diff\u00e9rent. Le leader-serviteur partage le pouvoir, place les besoins des autres en premier et aide les gens \u00e0 se d\u00e9velopper et \u00e0 \u00eatre aussi performants que possible."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce code imbriqu\u00e9 pr\u00e9servera son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur sera redimensionn\u00e9."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce code imbriqu\u00e9 ne pr\u00e9servera pas n\u00e9cessairement son rapport hauteur\/largeur lorsque le navigateur sera redimensionn\u00e9."],"Edit URL":["Modifier l\u2019URL"],"Media settings":["R\u00e9glages du m\u00e9dia"],"Resize for smaller devices":["Redimensionner pour les \u00e9quipements plus petits"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Coller un lien vers le contenu que vous souhaitez afficher dans votre site."],"Enter URL to embed here\u2026":["Entrez l\u2019URL \u00e0 incorporer ici..."],"button label\u0004Embed":["Imbriquer"],"Sorry, this content could not be embedded.":["D\u00e9sol\u00e9, ce contenu n\u2019a pu \u00eatre imbriqu\u00e9."],"button label\u0004Try again":["Essayez \u00e0 nouveau"],"button label\u0004Convert to link":["Convertir en lien"],"Embedded content from %s":["Imbriquer du contenu \u00e0 partir de %s"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["Imbriquer du contenu \u00e0 partir de %s ne peut pas \u00eatre pr\u00e9visualis\u00e9 dans l\u2019\u00e9diteur."],"Embed caption text":["Text de l\u00e9gende de l\u2019imbrication"],"block title\u0004Embed":["Imbriquer"],"%s URL":["%s URL"],"%s Embed":["%s Imbrication"],"social":["social"],"Embed a tweet.":["Imbriquer un tweet"],"music":["musique"],"video":["vid\u00e9o"],"Embed a YouTube video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de YouTube"],"Embed a Facebook post.":["Imbriquer un article de Facebook"],"image":["Image"],"Embed an Instagram post.":["Imbriquer un article d\u2019Instagram"],"post":["article"],"blog":["blog"],"Embed a Retraceur post.":["Imbriquer un article de Retraceur"],"audio":["audio"],"Embed SoundCloud content.":["Imbriquer un contenu de SoundCloud"],"Embed Spotify content.":["Imbriquer un contenu de Spotify"],"Embed Flickr content.":["Imbriquer un contenu de Flickr"],"Embed a Vimeo video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de Vimeo"],"Embed an Animoto video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de Animoto"],"Embed Cloudup content.":["Imbriquer un contenu de Cloudup"],"Embed CollegeHumor content.":["Imbriquer un contenu de CollegeHumor"],"survey":["enqu\u00eate"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Imbriquer un contenu de Crowdsignal"],"Embed a Dailymotion video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de Daylymotion"],"Embed Imgur content.":["Imbriquer un contenu d\u2019Imgur"],"Embed Issuu content.":["Imbriquer un contenu d\u2019Issuu"],"Embed Kickstarter content.":["Imbriquer un contenu de Kickstarter"],"Embed Mixcloud content.":["Imbriquer un contenu de Mixcloud"],"podcast":["podcast"],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Imbriquer un lecteur de podcast de Pocket Casts."],"Embed a Reddit thread.":["Imbriquer une conversation de Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Imbriquer un contenu de ReverbNation."],"Embed Screencast content.":["Imbriquer un contenu de Screencast."],"Embed Scribd content.":["Imbriquer un contenu de Scribd."],"Embed SmugMug content.":["Imbriquer un contenu de SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Imbriquer un contenu de Speaker Deck."],"Embed a TikTok video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de TikTok."],"Embed a TED video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de TED."],"Embed a Tumblr post.":["Imbriquer un article de Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Imbriquer une vid\u00e9o de WordPress.tv."],"ebook":["ebook"],"Embed Amazon Kindle content.":["Imbriquer un contenu d\u2019Amazon Kindle."],"bookmark":["signet"],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Imbriquer des \u00e9pingles, tableaux et profils de Pinterest."],"Embed Wolfram notebook content.":["Imbriquer un contenu de Wolfram notebook"],"Embed a Bluesky post.":["Imbriquer un article de Bluesky"],"PDF embed":["PDF imbriqu\u00e9"],"Embed of %s.":["Imbrication de %s."],"URL":["URL"],"Media file":["Fichier de m\u00e9dia"],"Attachment page":["Page du fichier attach\u00e9"],"PDF settings":["R\u00e9glages du PDF"],"Show inline embed":["Montrer l\u2019imbrication en ligne"],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["PS : la plupart des navigateurs de t\u00e9l\u00e9phone et de tablette n\u2019afficheront pas les PDFs imbriqu\u00e9s."],"Height in pixels":["Hauteur en pixels"],"Link to":["Lier \u00e0"],"Show download button":["Montrer le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Copied URL to clipboard.":["URL copi\u00e9e dans le presse papier."],"Copy URL":["Copier l\u2019URL"],"button label\u0004Download":["T\u00e9l\u00e9charger"],"File":["Fichier"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Charger un fichier ou en piocher un depuis votre m\u00e9diath\u00e8que."],"Embed of the selected PDF file.":["Imbrication du fichier PDF s\u00e9lectionn\u00e9."],"Write file name\u2026":["\u00c9crire le nom du fichier\u2026"],"Download button text":["Texte du bouton de t\u00e9l\u00e9chargement"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Nom_du_fichier"],"Your form has been submitted successfully":["Votre formulaire a \u00e9t\u00e9 soumis avec succ\u00e8s"],"There was an error submitting your form.":["Une erreur est survenue lors de la soumission de votre formulaire."],"Name":["Nom"],"Email":["Courriel"],"Comment":["Commentaire"],"Submissions method":["M\u00e9thode de soumission"],"Send email":["Envoyer le courriel"],"- Custom -":["- Personnalis\u00e9 -"],"Select the method to use for form submissions. Additional options for the \"custom\" mode can be found in the \"Advanced\" section.":["S\u00e9lectionner la m\u00e9thode de soumission \u00e0 utiliser pour le formulaire. Des options additionnelles pour le mode personnalis\u00e9 peuvent \u00eatre trouv\u00e9es dans la section \u00ab Avanc\u00e9e \u00bb."],"Select the method to use for form submissions.":["S\u00e9lectionner la m\u00e9thode de soumission du formulaire."],"Email for form submissions":["Courriel \u00e0 utiliser pour la soumission du formulaire"],"The email address where form submissions will be sent. Separate multiple email addresses with a comma.":["L\u2019adresse de courriel aupr\u00e8s de laquelle les soumissions de formulaire doivent \u00eatre transmises. S\u00e9parer les multiples adresses d\u2019une virgule."],"Method":["M\u00e9thode"],"Form action":["Action du formulaire"],"The URL where the form should be submitted.":["L\u2019URL aupr\u00e8s de laquelle le formulaire devrait \u00eatre soumis."],"Experimental privacy request form":["Formulaire exp\u00e9rimentale de demande d\u2019exercice de droits li\u00e9s aux DCP."],"A form to request data exports and\/or deletion.":["Un formulaire pour demander l\u2019exportation et\/ou la suppression de donn\u00e9es personnelles."],"To request an export or deletion of your personal data on this site, please fill-in the form below. You can define the type of request you wish to perform, and your email address. Once the form is submitted, you will receive a confirmation email with instructions on the next steps.":["Pour effectuer une demande d\u2019exercice de droit vis-\u00e0-vis des donn\u00e9es personnelles r\u00e9colt\u00e9es par ce site, merci de remplir le formulaire ci-dessous. Merci de d\u00e9finir le type de demande vous souhaitez voire satisfaite et votre adresse de courriel. Une fois votre demande effectu\u00e9e, vous recevrez un courriel de confirmation contenant les instructions des prochaines \u00e9tapes."],"Enter your email address.":["Saisissez votre adresse de courriel."],"Request data export":["Demande d\u2019export de donn\u00e9es"],"Request data deletion":["Demande de suppression de donn\u00e9es"],"Inline label":["Libell\u00e9 en ligne"],"Required":["Obligatoire"],"Affects the \"name\" atribute of the input element, and is used as a name for the form submission results.":["Est affect\u00e9 \u00e0 l\u2019attribut \u00ab name \u00bb de l\u2019\u00e9l\u00e9ment int\u00e9gr\u00e9 et est utilis\u00e9 comme nom pour les r\u00e9sultats de soumission du formulaire."],"Label":["Libell\u00e9"],"Empty label":["Libell\u00e9 vide"],"Type the label for this input":["Saisir le libell\u00e9 de cette entr\u00e9e"],"Value":["Valeur"],"Optional placeholder text":["Texte \u00e0 utiliser pour l\u2019espace r\u00e9serv\u00e9 (facultatif)"],"Optional placeholder\u2026":["Espace r\u00e9serv\u00e9 (facultatif)\u2026"],"Text Input":["Entr\u00e9e de texte"],"A generic text input.":["Un champ de texte g\u00e9n\u00e9rique."],"Textarea Input":["Zone multi-lignes d\u2019entr\u00e9e"],"A textarea input to allow entering multiple lines of text.":["Une zone de texte autorisant l\u2019ajout de plusieurs lignes de texte."],"Checkbox Input":["Case \u00e0 cocher"],"A simple checkbox input.":["Une simple case \u00e0 cocher."],"Email Input":["Entr\u00e9e de courriel"],"Used for email addresses.":["Un champ de texte n\u2019acceptant que des adresses de courriel."],"URL Input":["Entr\u00e9e d\u2019URL"],"Used for URLs.":["Un champ de texte n\u2019acceptant que des adresses URL."],"Telephone Input":["Entr\u00e9e de num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone"],"Used for phone numbers.":["Un champ de texte n\u2019acceptant que des num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone."],"Number Input":["Entr\u00e9e de nombre"],"A numeric input.":["Un champ de texte n\u2019acceptant que des nombres."],"Submit":["Soumission"],"Enter the message you wish displayed for form submission error\/success, and select the type of the message (success\/error) from the block's options.":["Saisir le message que vous souhaitez voir affich\u00e9 pour g\u00e9rer la soumission du formulaire en cas d\u2019erreur ou de succ\u00e8s, et s\u00e9lectionner le type de message (erreur, succ\u00e8s) \u00e0 l\u2019aide des options du bloc."],"Submission success notification":["Notification de succ\u00e8s pour la soumission"],"Submission error notification":["Notification d\u2019erreur pour la soumission"],"Form Submission Success":["Succ\u00e8s de la soumission du formulaire"],"Success message for form submissions.":["Message de succ\u00e8s pour la soumission du formulaire."],"Your form has been submitted successfully.":["Votre formulaire a \u00e9t\u00e9 correctement transmis."],"Form Submission Error":["Echec de la soumission du formulaire"],"Error\/failure message for form submissions.":["Message d\u2019erreur ou d\u2019\u00e9chec pour la soumission du formulaire."],"Gallery caption text":["Texte de l\u00e9gende de la galerie"],"Add gallery caption":["Ajouter une l\u00e9gende \u00e0 la galerie"],"Link images to attachment pages":["Lier les images aux pages des fichiers attach\u00e9s"],"Attachment Pages":["Pages des fichiers attach\u00e9s"],"Link images to media files":["Lier les images aux fichiers de m\u00e9dia"],"Media Files":["Fichier de m\u00e9dia"],"Media item link option\u0004None":["Aucun"],"None":["Aucun"],"Add media":["Ajouter un m\u00e9dia"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Glisser des images, en charger de nouvelles ou s\u00e9lectionner des fichiers de votre m\u00e9diath\u00e8que."],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Si le chargement est destin\u00e9 \u00e0 une galerie, tous les fichiers doivent \u00eatre des images."],"All gallery image links updated to: %s":["Tous les liens des images de la galerie mis \u00e0 jour pour : %s"],"All gallery images updated to open in new tab":["Toutes les images de la galerie ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 jour pour s\u2019ouvrir dans un nouvel onglet"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Toutes les images de la galerie ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 jour pour ne pas s\u2019ouvrir dans un nouvel onglet"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Toutes les tailles des images de la galerie ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 jour pour : %"],"Gallery":["Galerie"],"Resolution":["R\u00e9solution"],"Select the size of the source images.":["S\u00e9lectionner la taille de la source des images."],"Crop images to fit":["Recadrer les images pour s\u2019adapter"],"Randomize order":["Rendre l\u2019ordre al\u00e9atoire"],"Open images in new tab":["Ouvrir les images dans un nouvel onglet"],"Loading options\u2026":["Options de chargement\u2026"],"Add":["Ajouter"],"Group blocks together. Select a layout:":["Regrouper les blocs ensemble. S\u00e9lectionner une mise en forme : "],"Block variations":["Variations de bloc"],"One.":["Un."],"Two.":["Deux."],"Three.":["Trois."],"Four.":["Quatre."],"Five.":["Cinq."],"Six.":["Six."],"Group":["Groupe"],"Gather blocks in a container.":["R\u00e9unir les blocs dans un conteneur."],"single horizontal line\u0004Row":["Rang"],"Arrange blocks horizontally.":["Arranger les blocs horizontalement"],"Stack":["Empiler"],"Arrange blocks vertically.":["Arranger les blocs verticalement."],"Grid":["Grille"],"Arrange blocks in a grid.":["Arranger les blocs dans une grille"],"La Mancha":["Le leader-serviteur"],"Read more":["En lire plus"],"Heading":["Titre"],"Code is Poetry":["Le code est un langage de techniciens du num\u00e9rique"],"Level %s. Empty.":["Niveau %s. Vide."],"Level %1$s. %2$s":["Niveau %1$s. %2$s"],"Home":["Accueil"],"Home link text":["Texte du lien de l\u2019accueil"],"Add home link":["Ajouter un lien d\u2019accueil"],"block example\u0004Home Link":["Lien d\u2019accueil"],"Custom HTML Preview":["Pr\u00e9visualisation HTML personnalis\u00e9"],"Preview":["Aper\u00e7u"],"HTML preview is not yet fully accessible. Please switch screen reader to virtualized mode to navigate the below iFrame.":["La Pr\u00e9visualisation HTML n\u2019est pas encore compl\u00e8tement accessible. Merci de basculer le lecteur d\u2019\u00e9cran en mode virtuel pour naviguer dans la fen\u00eatre int\u00e9gr\u00e9e."],"Write HTML\u2026":["\u00c9crire du HTML\u2026"],"HTML":["HTML"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Bienvenue dans le monde merveilleux des blocs\u2026"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Couvrir"],"Image covers the space evenly.":["L\u2019image couvre les espaces uniform\u00e9ment."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Contenir"],"Image is contained without distortion.":["L\u2019image est contenue sans distorsion."],"Image uploaded.":["Image charg\u00e9e."],"Connected to %s":["Connect\u00e9e \u00e0 %s"],"Connected to dynamic data":["Connect\u00e9e \u00e0 des donn\u00e9es dynamiques"],"Add image":["Ajouter une image"],"Crop":["Recadrer"],"Add text over image":["Ajouter du texte au-dessus de l\u2019image"],"Upload to Media Library":["Charger dans la m\u00e9diath\u00e8que"],"Alternative text for an image. Block toolbar label, a low character count is preferred.\u0004Alternative text":["Texte alternatif"],"Title":["Titre"],"Title attribute":["Attribut de titre"],"Describe the role of this image on the page.":["D\u00e9crire le r\u00f4le de cette image par rapport \u00e0 la page."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(PS : beaucoup d\u2019\u00e9quipements et de navigateurs n\u2019affichent pas ce texte.)"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["L\u2019attribut \u00ab alt \u00bb\u00a0de cette image est vide ; le nom de fichier est %s"],"This image has an empty alt attribute":["L\u2019attribut \u00ab alt \u00bb\u00a0de cette image est vide"],"Image caption text":["Texte de la l\u00e9gende de l\u2019image"],"Edit image":["Modifier l\u2019image"],"Image":[""],"Upload or drag an image file here, or pick one from your library.":["Charger ou glisser un fichier image ici, ou en s\u00e9lectionner un depuis votre m\u00e9diath\u00e8que."],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["Le Mont Blanc appara\u00eet, immobile, enneig\u00e9 et serein."],"Empty":["Vide"],"Links are disabled in the editor.":["Les liens sont inactifs dans l\u2019\u00e9diteur."],"Left":["Gauche"],"Center":["Centr\u00e9"],"Right":["Droit"],"Post content":["Contenu de l\u2019article"],"Show":["Montrer"],"Excerpt":["R\u00e9sum\u00e9"],"Full post":["Article int\u00e9gral"],"Max number of words":["Nombre max. de mots"],"Post meta":["M\u00e9tadonn\u00e9es"],"Display author name":["Nom \u00e0 affich\u00e9 pour l\u2019auteur\u00b7ice"],"Display post date":["Date \u00e0 affich\u00e9 pour l\u2019article"],"Featured image":["Image \u00e0 la une"],"Display featured image":["Afficher l\u2019image \u00e0 la une"],"Select the size of the source image.":["S\u00e9lectionner la taille de l\u2019image source."],"Image alignment":["Alignement de l\u2019image"],"Add link to featured image":["Ajouter un lien \u00e0 l\u2019image \u00e0 la une"],"Sorting and filtering":["Triage et filtrage"],"Latest Posts":["Vos derni\u00e8re publications"],"No posts found.":["Aucun article trouv\u00e9."],"Latest posts block display setting\u0004List view":["Vue liste"],"Latest posts block display setting\u0004Grid view":["Vue grille"],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["\u2026 <a>En lire plus<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"(no title)":["(sans titre) "],"by %s":["Par %s"],"List style":["Liste de style"],"Numbers":["Nombres"],"Uppercase letters":["Lettres majuscules"],"Lowercase letters":["Lettres minuscules"],"Uppercase Roman numerals":["Chiffres romains majuscules"],"Lowercase Roman numerals":["Chiffres romains minuscules"],"Start value":["Valeur de d\u00e9part"],"Reverse order":["Ordre inverse"],"Outdent":["Retrait"],"Outdent list item":["Retrait des \u00e9l\u00e9ments de liste"],"Unordered":["D\u00e9sordonn\u00e9"],"Convert to unordered list":["Convertir en liste d\u00e9sordonn\u00e9e"],"Ordered":["Ordonn\u00e9e"],"Convert to ordered list":["Convertir en liste ordonn\u00e9e"],"Alice.":["Alice."],"The White Rabbit.":["Le lapin blanc."],"The Cheshire Cat.":["Le chat du Cheshire."],"The Mad Hatter.":["Le Chapelier fou."],"The Queen of Hearts.":["La Reine de C\u0153ur."],"Indent":["Indentation"],"Indent list item":["Indentation des \u00e9l\u00e9ments de liste"],"List text":["Texte de liste"],"List":["Liste"],"Display login as form":["Afficher le formulaire d\u2019identification"],"Redirect to current URL":["Rediriger \u00e0 l\u2019URL actuelle"],"Log out":["Se d\u00e9connecter"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenu\u2026"],"Media area":["Zone de m\u00e9dia"],"Media width":["Largeur du m\u00e9dia"],"Crop image to fill":["Recadrer l\u2019image pour remplir"],"Show media on left":["Afficher le m\u00e9dia sur la gauche"],"Show media on right":["Afficher le m\u00e9dia sur la droite"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["Le roitelet<br>gagne sa vie<br>sans bruit."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"Keep as HTML":["Garder en HTML"],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Il semble que vous tentez d\u2019utiliser le bloc Classic (d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9). Vous pouvez laisser ce bloc en l\u2019\u00e9tat, convertir son contenu en blocs de code HTML personnalis\u00e9 ou le retirer compl\u00e8tement."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely.":["Il semble que vous tentez d\u2019utiliser le bloc Classic (d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9). Vous pouvez laisser ce bloc en l\u2019\u00e9tat ou le retirer compl\u00e8tement."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave it as-is, convert it to custom HTML, or remove it.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab %s \u00bb. Vous pouvez le laisser en l\u2019\u00e9tat, le convertir en code personnalis\u00e9 HTML ou le retirer."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave it as-is or remove it.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab %s \u00bb. Vous pouvez le laisser en l\u2019\u00e9tat ou le retirer."],"The excerpt is hidden.":["Le r\u00e9sum\u00e9 est masqu\u00e9."],"The excerpt is visible.":["Le r\u00e9sum\u00e9 est visible."],"Hide the excerpt on the full content page":["Masquer le r\u00e9sum\u00e9 pour les pages de contenu int\u00e9gral"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texte du lien \u00ab En lire plus \u00bb"],"Navigation":["Navigation"],"(no title %s)":["(sans titre %s)"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Create from '%s'":["Cr\u00e9er \u00e0 partir de \u00ab %s \u00bb"],"Loading\u2026":["Chargement\u2026"],"Choose or create a Navigation Menu":["S\u00e9lectionner ou cr\u00e9er un menu de navigation"],"Menus":["Menus"],"Import Classic Menus":["Import de menus classiques"],"Tools":["Outils"],"Create new Menu":["Cr\u00e9er un menu"],"Loading navigation block setup options\u2026":["Chargement des options de configuration du bloc de navigation\u2026"],"Navigation block setup options ready.":["Options de configuration du bloc de navigation pr\u00eates."],"Start empty":["D\u00e9marrer vide"],"Menu":["Menu"],"Open menu":["Ouvrir le menu"],"Close menu":["Fermer le menu"],"Close":["Fermer"],"Menu name":["Nom du menu"],"Delete menu":["Supprimer le menu"],"Delete":["Supprimer"],"Are you sure you want to delete this Navigation Menu?":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir supprimer ce menu de navigation ?"],"Show icon button":["Afficher le bouton d\u2019ic\u00f4ne"],"Configure the visual appearance of the button that toggles the overlay menu.":["Configurer l\u2019apparence visuelle du bouton qui fait appara\u00eetre le menu en superposition."],"Icon":["Ic\u00f4ne"],"handle":["poign\u00e9e"],"menu":["menu"],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["Impossible de r\u00e9cup\u00e9rer le menu classique \u00ab %s \u00bb via l\u2019API."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["Impossible de cr\u00e9er le menu de navigation \u00ab %s \u00bb."],"%s navigation":["Navigation %s"],"Manage menus":["G\u00e9rer les menus"],"Navigation Menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new Menu?<\/button>":["Le menu de navigation a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou est indisponible. <button>Cr\u00e9er un menu ?<\/button>"],"Add submenu link":["Ajouter des liens de sous-menu"],"Remove %s":["Retirer %s"],"Options":["Options"],"Move up":["Remonter"],"Move down":["Redescendre"],"Add block":["Ajouter bloc"],"Choose a block to add to your Navigation.":["S\u00e9lectionner un bloc \u00e0 ajouter \u00e0 votre navigation"],"Back":["Retour"],"Add link":["Ajouter un lien"],"Search for and add a link to your Navigation.":["Rechercher et ajouter un lien \u00e0 votre navigation."],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Cr\u00e9er un brouillon d\u2019article : <mark>%s<\/mark>"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Cr\u00e9er un brouillon de page : <mark>%s<\/mark>"],"Switch to '%s'":["Basculer vers \u00ab %s \u00bb"],"Structure for Navigation Menu: %s":["Structure de votre menu de navigation : %s"],"Untitled menu":["Menu sans titre"],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Vous n\u2019avez pas encore cr\u00e9\u00e9 de menu. Affichage de la liste des pages"],"This Navigation Menu is empty.":["Le menu de navigation est vide."],"Navigation Menu: \"%s\"":["Menu de navigation : \u00ab %s \u00bb"],"Text":["Texte"],"Background":["Arri\u00e8re-plan"],"Submenu & overlay text":["Sous-menu et texte superpos\u00e9"],"Submenu & overlay background":["Sous-menu et arri\u00e8re plan superpos\u00e9"],"Creating Navigation Menu.":["Cr\u00e9ation d\u2019un menu de navigation."],"Navigation Menu successfully created.":["Menu de navigation cr\u00e9\u00e9 avec succ\u00e8s."],"Failed to create Navigation Menu.":["Echec lors de la cr\u00e9ation du menu de navigation."],"Classic menu importing.":["Importation d\u2019un menu classique."],"Classic menu imported successfully.":["Menu classique import\u00e9 avec succ\u00e8s."],"Classic menu import failed.":["\u00c9chec de l\u2019importation du menu classique."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Vous n\u2019avez pas la permission de modifier ce menu. Les modifications ne seront pas sauvegard\u00e9es."],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Vous n\u2019avez pas la permission de cr\u00e9er des menus de navigation."],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["Les options du menu actuel offre une accessibilit\u00e9 r\u00e9duite aux utilisateur\u00b7ice\u00b7s et ne sont pas recommand\u00e9s. Activer soit l\u2019ouverture suite \u00e0 clic soit l\u2019affichage de fl\u00e8ches offre une meilleure accessibilit\u00e9 car cela permet aux utilisateur\u00b7ice\u00b7s de clavier de parcourir les sous-menus de mani\u00e8re s\u00e9lective."],"Display":["Affichage"],"Overlay menu controls":["Contr\u00f4les du menu superpos\u00e9"],"Overlay Menu":["Menu superpos\u00e9"],"Configure overlay menu":["Configurer le menu superpos\u00e9"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Replie les options de navigation dans une ic\u00f4ne de menu ouvrant une superposition."],"Off":["Inactif"],"Mobile":["Mobile"],"Always":["Toujours"],"Submenus":["Sous-menus"],"Open on click":["Ouverture suite \u00e0 clic"],"Show arrow":["Affichage de fl\u00e8ches"],"Unsaved Navigation Menu.":["Menu de navigation non enregistr\u00e9."],"Block cannot be rendered inside itself.":["Le bloc ne peut pas \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de lui-m\u00eame."],"Navigation Menu successfully deleted.":["Menu de navigation supprim\u00e9 avec succ\u00e8s."],"About":["\u00c0 propos"],"Contact":["Nous contacter"],"Select post":["S\u00e9lectionner un article"],"Select page":["S\u00e9lectionner une page"],"Select category":["S\u00e9lectionner une cat\u00e9gorie"],"Select tag":["S\u00e9lectionner une \u00e9tiquette"],"Description":["Description"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["La description sera affich\u00e9e dans le menu si le th\u00e8me actuel supporte cette fonctionnalit\u00e9."],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informations additionnelles pour aider \u00e0 clarifier le r\u00f4le de ce lien."],"Rel attribute":["Attribut \u00ab rel \u00bb"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["La relation de l\u2019URL li\u00e9e comme types de lien s\u00e9par\u00e9s par des espaces."],"Add label\u2026":["Ajouter un libell\u00e9\u2026"],"Invalid":["Non valide"],"Draft":["Brouillon"],"This item has been deleted, or is a draft":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9, ou est un brouillon"],"This item is missing a link":["Un lien manque \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9ment"],"Add submenu":["Ajouter un sous-menu"],"Navigation link text":["Texte du lien de navigation"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Exemple de lien"],"Convert to Link":["Convertir en lien"],"Link removed.":["Lien retir\u00e9."],"Page break":["Saut de page"],"Pattern \"%s\" cannot be rendered inside itself.":["La composition \u00ab %s \u00bb ne peut pas \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019elle-m\u00eame."],"This Navigation Menu displays your website's pages. Editing it will enable you to add, delete, or reorder pages. However, new pages will no longer be added automatically.":["Ce menu de navigation affiche les pages de votre site Web. Le modifier vous permettra d\u2019ajouter, de supprimer de r\u00e9ordonner les pages. Cependant, les nouvelles pages ne seront plus ajout\u00e9es au menu automatiquement."],"Edit Page List":["Modifier la liste des pages."],"Cancel":["Annuler"],"Edit":["Modifier"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Liste de pages : impossible de r\u00e9cup\u00e9rer les pages."],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Liste de pages : la page \u00ab %s \u00bb n\u2019a pas d\u2019enfant."],"Parent":["Parent"],"Choose a page to show only its subpages.":["S\u00e9lectionner une page pour laquelle n\u2019afficher que ses sous-pages."],"Edit this menu":["Modifier ce menu"],"editor button\u0004Left to right":["Gauche \u00e0 droite"],"Not available for aligned text.":["Indisponible pour les textes align\u00e9s."],"Showing large initial letter.":["Affichage d\u2019une large lettre initiale."],"Toggle to show a large initial letter.":["Interrupteur pour montrer une large lettre initial."],"Drop cap":["Lettrine"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloc vide ; commencer \u00e0 \u00e9crire ou ajouter une barre oblique pour choisir un bloc"],"Block: Paragraph":["Bloc : Paragraphe"],"Type \/ to choose a block":["Saisir \/ pour choisir un bloc"],"Post Author":["Auteur\u00b7ice de l\u2019article"],"Author":["Auteur\u00b7ice"],"Show avatar":["Montrer l\u2019image de profil"],"Avatar size":["Taille de l\u2019image de profil"],"Show bio":["Montrer la biographie"],"Link author name to author page":["Lier le nom de l\u2019auteur\u00b7ice \u00e0 la page de l\u2019auteur\u00b7ice"],"Post author byline text":["Text de signature de l\u2019auteur\u00b7ice de l\u2019article"],"Write byline\u2026":["\u00c9crire la signature\u2026"],"Posted by":["Post\u00e9 par"],"Author Name":["Nom de l\u2019auteur\u00b7ice"],"Link to author archive":["Lier \u00e0 l\u2019archive de l\u2019auteur\u00b7ice"],"Author Biography":["Biographie de l\u2019auteur\u00b7ice"],"This content is password protected.":["Ce contenu est prot\u00e9g\u00e9 par un mot de passe."],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Voici le bloc de contenu, il affichera tous les blocs dans tout article ou page."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Il peut s\u2019agir d\u2019un simple arrangement comme des paragraphes cons\u00e9cutifs dans un article de bloc, ou une composition plus \u00e9labor\u00e9e incluant des galeries d\u2019image, des vid\u00e9os, des tableaux, des colonnes et tout autre type de bloc."],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Si des types de publication personnalis\u00e9s sont r\u00e9pertori\u00e9s dans votre site, le bloc de contenu peut \u00e9galement afficher leurs entr\u00e9es correspondantes."],"Post Date":["Date de l\u2019article"],"Post Modified Date":["Date de modification de l\u2019article"],"date order\u0004dmy":["dmy"],"Change Date":["Modifier la date"],"Link to %s":["Lier \u00e0 %s"],"Link to post":["Lier \u00e0 l\u2019article"],"Display last modified date":["Afficher la date de derni\u00e8re modification"],"Only shows if the post has been modified":["Elle n\u2019est montr\u00e9es que si l\u2019article a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9."],"Modified Date":["Date de modification de l\u2019article"],"Display a post's last updated date.":["Affiche la date de derni\u00e8re modification d\u2019un article."],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"This block will display the excerpt.":["Ce bloc affiche le r\u00e9sum\u00e9."],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["Le contenu est actuellement prot\u00e9g\u00e9 et ne comprend pas le r\u00e9sum\u00e9 disponible."],"Add \"read more\" link text":["Ajouter un text pour le lien \u00ab\u00a0en lire plus \u00bb"],"Excerpt text":["Texte du r\u00e9sum\u00e9"],"No excerpt found":["Aucun r\u00e9sum\u00e9 trouv\u00e9"],"Show link on new line":["Montrer les liens sur une nouvelle ligne"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Couvrir"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Contenir"],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Remplir"],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["L\u2019image est mis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle et recadr\u00e9e pour remplir tout l\u2019espace disponible sans \u00eatre d\u00e9form\u00e9e."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["L\u2019image est mis \u00e0 l\u2019\u00e9chelle pour remplir tout l\u2019espace disponible sans \u00eatre d\u00e9coup\u00e9e ni d\u00e9form\u00e9e."],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["L\u2019image est r\u00e9tr\u00e9cie et d\u00e9form\u00e9e pour compl\u00e8tement remplir l\u2019espace disponible."],"Image scaling options\u0004Scale":["Mettre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Aspect ratio":["Rapport hauteur\/largeur"],"Height":["Hauteur"],"Add a featured image":["Ajouter une image \u00e0 la une"],"Featured image: %s":["Image \u00e0 la une : %s"],"Next":["Suivant"],"Previous":["Pr\u00e9c\u00e9dent"],"Next: ":["Suivant : "],"Previous: ":["Pr\u00e9c\u00e9dent : "],"Next post":["Publication suivante"],"Previous post":["Publication pr\u00e9c\u00e9dente"],"Unfiltered":["Non filtr\u00e9"],"Display the title as a link":["Afficher le titre comme un lien"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Si vous avez saisi un libell\u00e9 personnalis\u00e9, il sera ajout\u00e9 avant le titre."],"Include the label as part of the link":["Inclure le libell\u00e9 comme une partie du lien"],"Arrow":["Fl\u00e8che"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Une fl\u00e8che d\u00e9corative pour les liens suivant et pr\u00e9c\u00e9dent."],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Aucune"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Fl\u00e8che"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Chevron"],"Filter by taxonomy":["Filtrer selon une taxonomie"],"Only link to posts that have the same taxonomy terms as the current post. For example the same tags or categories.":["Lier seulement aux articles ayant la m\u00eame assignation aux termes de la taxonomie de l\u2019article actuel. Par exemple les m\u00eames \u00e9tiquettes ou les m\u00eames cat\u00e9gories."],"An example title":["Un titre d\u2019exemple"],"Displays the post link that follows the current post.":["Affiche le lien de l\u2019article qui suit l\u2019article actuel."],"Displays the post link that precedes the current post.":["Affiche le lien de l\u2019article qui pr\u00e9c\u00e9de l\u2019article actuel."],"No results found.":["Pas de r\u00e9sultat trouv\u00e9."],"Post template block display setting\u0004List view":["Vue liste"],"Post template block display setting\u0004Grid view":["Vue grille"],"Separator":["S\u00e9parateur"],"Enter character(s) used to separate terms.":["Saisir le ou les caract\u00e8res \u00e0 utiliser pour s\u00e9parer les termes."],"Prefix":["Pr\u00e9fixe"],"Term items not found.":["Le terme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9."],"Suffix":["Suffixe"],"%s minute":["%s minute","%s minutes"],"No title":["Sans titre"],"Make title a link":["Faire du titre un lien"],"Preformatted text":["Texte pr\u00e9format\u00e9"],"Write preformatted text\u2026":["\u00c9crire un texte pr\u00e9format\u00e9\u2026"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nUne fen\u00eatre, tr\u00e8s petite au loin, \u00e9clair\u00e9e.\nTout autour, un \u00e9cran presque totalement noir. Maintenant, alors que la cam\u00e9ra se d\u00e9place lentement vers la fen\u00eatre qui est presque un timbre-poste dans le cadre, d\u2019autres formes apparaissent ;"],"Pullquote text":["Texte de citation"],"Add quote":["Ajouter une citation"],"Pullquote citation text":["Texte de la citation"],"Add citation":["Ajouter la citation"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Je n\u2019ai pas peur des ordinateurs. J\u2019ai peur qu\u2019ils viennent \u00e0 nous manquer."],"Matt Mullenweg":["Isaac Asimov"],"Browsing between pages requires a full page reload.":["La navigation entre les pages n\u00e9cessite un rechargement complet de la page."],"Experimental full-page client-side navigation setting enabled.":["Le r\u00e9glage exp\u00e9rimental de navigation c\u00f4t\u00e9 client sur toute la page est actif."],"Reload the full page\u2014instead of just the posts list\u2014when visitors navigate between pages.":["Rechargez la page enti\u00e8re (au lieu de simplement la liste des articles) lorsque les visiteur\u00b7euse\u00b7s naviguent entre les pages."],"Enhancement disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["Am\u00e9lioration inactive en raison de bloc incompatibles contenus par le bloc de requ\u00eate."],"Reload full page":["Rafra\u00eechir la page compl\u00e8te"],"Newest to oldest":["Du plus r\u00e9cent au plus ancien"],"Oldest to newest":["Du plus ancien ou plus r\u00e9cent"],"A \u2192 Z":["A \u2192 Z"],"Z \u2192 A":["Z \u2192 A"],"Order by":["Trier par :"],"Authors":["Auteur\u00b7ice\u00b7s"],"Parents":["Parents"],"Aside":["En passant"],"Audio":["Sons"],"Chat":["Discussion"],"Quote":["Citation"],"Standard":["Standard"],"Status":["Statut"],"Video":["Vid\u00e9o"],"Formats":["Formats"],"Include":["Inclure"],"Exclude":["Exclure"],"Only":["Uniquement"],"Sticky posts":["Articles \u00e9pingl\u00e9s"],"Sticky posts always appear first, regardless of their publish date.":["Les articles \u00e9pingl\u00e9s apparaissent toujours en premier, quelque soit leur date de publication."],"Posts per page":["Articles par page"],"Offset":["D\u00e9calage"],"Max pages":["Pages max."],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limiter les pages que vous souhaitez afficher, m\u00eame si la requ\u00eate a plus de r\u00e9sultats. Pour afficher toutes les pages, utilisez la valeur 0 (z\u00e9ro)"],"Post type":["Type de publication"],"Select the type of content to display: posts, pages, or custom post types.":["S\u00e9lectionner le type de publication \u00e0 afficher : articles, pages ou publications personnalis\u00e9es."],"Query type":["Type de requ\u00eate"],"Display a list of posts or custom post types based on the current template.":["Affiche une liste d\u2019articles ou de types de publication personnalis\u00e9s en fonction du gabarit actuel."],"Display a list of posts or custom post types based on specific criteria.":["Affiche une liste d\u2019articles ou de types de publication personnalis\u00e9s en fonction de crit\u00e8res sp\u00e9cifiques"],"Default":["D\u00e9faut"],"Custom":["Personnalis\u00e9"],"Items":["\u00c9l\u00e9ments"],"Max Pages to Show":["Pages max. \u00e0 afficher"],"Filters":["Filtres"],"Taxonomies":["Taxonomies"],"Keyword":["Mot cl\u00e9"],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Reload full page\" again in the Query Block settings.":["Si vous souhaitez toujours \u00e9viter un rafra\u00eechissement de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la page, retirer ce bloc, puis d\u00e9sactiver \u00ab\u00a0Rafra\u00eechir la page compl\u00e8te \u00bb \u00e0 nouveau dans les r\u00e9glages du bloc de requ\u00eate."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when non-interactive or non-client Navigation compatible blocks from plugins are present inside the Query block.":["Actuellement, \u00e9viter les rafra\u00eechissements de page compl\u00e8te n\u2019est pas possible lorsque des blocs en provenance d\u2019extensions et incompatibles avec la navigation non interactive ou non cliente sont int\u00e9gr\u00e9s dans le bloc de requ\u00eate."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["Actuellement, \u00e9viter les rafra\u00eechissements de page compl\u00e8te n\u2019est pas possible lorsque un bloc de contenu est int\u00e9gr\u00e9 dans le bloc de requ\u00eate."],"Query block: Reload full page enabled":["Bloc requ\u00eate : Rafra\u00eechir la page compl\u00e8te activ\u00e9"],"OK":["OK"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["S\u00e9lectionner une composition pour la boucle de requ\u00eate ou d\u00e9marrer \u00e0 blanc."],"Choose":["S\u00e9lectionner"],"Start blank":["D\u00e9marrer \u00e0 blanc"],"Choose a pattern":["S\u00e9lectionner une composition"],"Search for patterns":["Rechercher des compositions"],"Search":["Rechercher"],"Title & Date":["Titre et date"],"Title & Excerpt":["Titre et r\u00e9sum\u00e9"],"Title, Date, & Excerpt":["Titre, date et r\u00e9sum\u00e9"],"Image, Date, & Title":["Image, date et titre"],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["Ajouter du texte ou des blocs qui s\u2019afficheront lorsqu\u2019une requ\u00eate ne retourne aucun r\u00e9sultat."],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Une fl\u00e8che d\u00e9corative ajout\u00e9e aux liens des pages suivantes et pr\u00e9c\u00e9dentes."],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Aucune"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Fl\u00e8che"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Show label text":["Afficher le texte du libell\u00e9"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Interrupteur \u00e0 \u00ab Inactif \u00bb pour masquer le texte du libell\u00e9, ex : \u00ab\u00a0Page suivante \u00bb."],"Next page link":["Lien de page suivante"],"Next Page":["Page suivante"],"Number of links":["Nombre de liens"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Sp\u00e9cifier le nombre de liens qui peuvent appara\u00eetre avant et apr\u00e8s le num\u00e9ro de page actuel. Les liens vers la premi\u00e8re page, l\u2019actuelle et la derni\u00e8re sont toujours visibles."],"Previous page link":["Lien de page pr\u00e9c\u00e9dente"],"Previous Page":["Page pr\u00e9c\u00e9dente"],"Provided type is not supported.":["Le type fourni n\u2019est pas support\u00e9."],"archive label\u0004%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"%s: Name":["%s: Nom"],"%s name":["%s nom"],"Archive type: Name":["Type d\u2019archive : Name"],"Archive title":["Titre de l\u2019archive"],"Show archive type in title":["Montrer le type de l\u2019archive dans le titre"],"Show search term in title":["Montrer les termes recherch\u00e9s dans le titre"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["R\u00e9sultats de recherche pour : \u00ab\u00a0termes de recherche \u00bb"],"Search results":["R\u00e9sultats de recherche"],"Archive Title":["Titre de l\u2019archive"],"Display the archive title based on the queried object.":["Afficher le titre de l\u2019archive en fonction de l\u2019objet requ\u00eat\u00e9."],"Search Results Title":["Titre des r\u00e9sultats de recherche"],"Display the search results title based on the queried object.":["Afficher le titre des r\u00e9sultats de recherche en fonction de l\u2019objet requ\u00eat\u00e9."],"Quote citation":["Citation de citation"],"Remove citation":["Retirer la citation"],"In quoting others, we cite ourselves.":["En citant les autres, nous nous citons nous-m\u00eames."],"Edit original":["Modifier l\u2019original"],"Reset":["R\u00e9initialiser"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Le bloc a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou est indisponible."],"RSS URL":["URL de flux RSS"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Affiche les entr\u00e9es d\u2019un flux RSS ou Atom."],"Enter URL here\u2026":["Saisir l\u2019URL ici\u2026"],"Apply":["Appliquer"],"Edit RSS URL":["Modifier l\u2019URL du flux RSS"],"RSS block display setting\u0004List view":["Vue liste"],"RSS block display setting\u0004Grid view":["Vue grille"],"Number of items":["Nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments"],"Display author":["Afficher l\u2019auteur\u00b7ice"],"Display date":["Afficher la date"],"Display excerpt":["Afficher le r\u00e9sum\u00e9"],"Max number of words in excerpt":["Nombre max. de mots dans le r\u00e9sum\u00e9"],"Button outside":["Bouton en dehors"],"Button inside":["Bouton \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur"],"No button":["Pas de bouton"],"Button only":["Uniquement le bouton"],"Add button text\u2026":["Ajouter du texte au bouton\u2026"],"Toggle search label":["Interrupteur du libell\u00e9 de recherche"],"Change button position":["Modifier la position du bouton"],"Use button with icon":["Utiliser un bouton avec une ic\u00f4ne"],"Percentage Width":["Largeur en pourcentage"],"Shortcode":["Code court"],"Shortcode text":["Texte du code court"],"Write shortcode here\u2026":["\u00c9crivez le code court ici\u2026"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the Retraceur mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["Les ic\u00f4nes de site sont ce que vous voyez dans les onglets de navigateur, les barres de favoris et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des applications mobiles. Pour utiliser une ic\u00f4ne personnalis\u00e9e qui est diff\u00e9rente de celle de votre site, utiliser les <a>r\u00e9glages de l\u2019ic\u00f4ne de site<\/a>."],"Image width":["Largeur de l\u2019image"],"Link image to home":["Lier l\u2019image \u00e0 l\u2019accueil"],"Use as Site Icon":["Utiliser comme ic\u00f4ne de site"],"Choose logo":["Choisir un logo"],"Media":["M\u00e9dia"],"Site tagline text":["Texte du slogan du site"],"Write site tagline\u2026":["\u00c9crire le slogan du site\u2026"],"Site Tagline placeholder":["Espace r\u00e9serv\u00e9 au slogan du site"],"Site title text":["Texte du titre du site"],"Write site title\u2026":["\u00c9crire le titre du site\u2026"],"Site Title placeholder":["Espace r\u00e9serv\u00e9 pour le titre du site"],"Make title link to home":["Lier le titre \u00e0 l\u2019accueil"],"Social Icon":["Ic\u00f4ne social"],"Edit social link":["Modifier le lien social"],"Enter social link":["Saisir le lien social"],"The text is visible when enabled from the parent Social Icons block.":["Le texte est visible lorsqu\u2019activ\u00e9 \u00e0 partir du bloc d\u2019ic\u00f4nes sociaux parent."],"Small":["Petite"],"Normal":["Normale"],"Large":["Large"],"Huge":["\u00c9norme"],"Icon color":["Couleur de l\u2019ic\u00f4ne"],"Icon background":["Arri\u00e8re plan de l\u2019ic\u00f4ne"],"Size":["Taille"],"Open links in new tab":["Ouvrir les liens dans un nouvel onglet"],"Show text":["Montrer le texte"],"Align column left":["Aligner la colonne \u00e0 gauche"],"Align column center":["Centrer la colonne"],"Align column right":["Aligner la colonne \u00e0 droite"],"Header cell text":["Texte de la cellule d\u2019ent\u00eate"],"Body cell text":["Texte de la cellule de corps"],"Footer cell text":["Texte de la cellule du pied de page"],"Header label":["Libell\u00e9 de l\u2019ent\u00eate"],"Footer label":["Libell\u00e9 du pied de page"],"Insert row before":["Ins\u00e9rer un rang avant"],"Insert row after":["Ins\u00e9rer un rang apr\u00e8s"],"Delete row":["Supprimer le rang"],"Insert column before":["Ins\u00e9rer une colonne avant"],"Insert column after":["Ins\u00e9rer une colonne apr\u00e8s"],"Delete column":["Supprimer la colonne"],"Change column alignment":["Modifier l\u2019alignement des colonnes"],"Edit table":["Modifier le tableau"],"Fixed width table cells":["Cellules de tableau \u00e0 largeur fixe"],"Header section":["Section d\u2019ent\u00eate"],"Footer section":["Section de pied de page"],"Table":["Tableau"],"Insert a table for sharing data.":["Ins\u00e9rer un tableau pour partager des donn\u00e9es."],"Column count":["Nombre de colonnes"],"Row count":["Nombre de rangs"],"Create Table":["Cr\u00e9er un tableau"],"Table caption text":["Texte de la l\u00e9gende du tableau"],"Version":["Version"],"Jazz Musician":["Musiciens de Jazz"],"Release Date":["Date de sortie"],"May 7, 2019":["7 mai 2019"],"February 21, 2019":["21 f\u00e9vrier 2019"],"December 6, 2018":["6 d\u00e9cembre 2018"],"Convert to static list":["Convertir en liste statique"],"Only include current page":["N\u2019inclure que la page actuelle"],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["N\u2019inclure que les titres de la page actuelle (si l\u2019article est pagin\u00e9)."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Interrupteur pour n\u2019inclure que les titres de la page actuelle (si l\u2019article est pagin\u00e9)."],"Table of Contents":["Table des mati\u00e8res"],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Commencer \u00e0 ajouter des blocs de titre pour cr\u00e9er une table des mati\u00e8res. Les titres avec des ancres HTML seront li\u00e9s ici."],"- Select -":["- S\u00e9lectionner -"],"Smallest size":["Plus petite taille"],"Largest size":["Taille plus large"],"Number of tags":["Nombre d\u2019\u00e9tiquettes"],"Show tag counts":["Montrer le nombre d\u2019\u00e9tiquettes"],"Untitled Template Part":["Portion de gabarit sans titre"],"Template Part":["Portion de gabarit"],"Create new %s":["Cr\u00e9er %s"],"Custom Template Part":["Portion de gabarit personnalis\u00e9"],"Create":["Cr\u00e9er"],"Choose an existing %s or create a new one.":["S\u00e9lectionner un %s existant ou en cr\u00e9er un."],"Choose an existing %s.":["S\u00e9lectionner un %s existant."],"Template Part \"%s\" inserted.":["Portion de gabarit \u00ab %s \u00bb ins\u00e9r\u00e9e."],"Search for replacements":["Rechercher des remplacements"],"Existing template parts":["Portions de gabarit existantes"],"Select widget area":["S\u00e9lectionner la zone de widgets"],"Widget area: %s":["Zone de widget : %s"],"Unable to import the following widgets: %s.":["Impossible d\u2019importer les widgets suivants : %s."],"Import widget area":["Importer la zone de widgets"],"button label\u0004Import":["Importer"],"Area":["Zone"],"Default based on area (%s)":["D\u00e9faut sur la base de la zone (%s)"],"Design":["Conception"],"Templates":["Gabarits"],"Template Part \"%s\" updated.":["Portion de gabarit \u00ab %s \u00bb mise \u00e0 jour."],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["La portion de gabarit a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e ou est indisponible : %s"],"Choose a %s":["S\u00e9lectionner un %s"],"Term Description":["Description du terme"],"Column %d text":["Texte de la colonne %d"],"New Column":["Nouvelle colonne"],"Verse text":["Texte du verset"],"Write verse\u2026":["\u00c9crire un verset\u2026"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Que faisait-il, le grand dieu Pan,\n\tDans les roseaux pr\u00e8s de la rivi\u00e8re\u00a0?\nIl r\u00e9pandait la ruine et semait l\u2019infamie,\nIl \u00e9claboussait et pataugeait avec les sabots d\u2019une ch\u00e8vre,\nEt brisait les lys dor\u00e9s \u00e0 flot\n    Avec la libellule sur la rivi\u00e8re."],"Muted":["En sourdine"],"Playback controls":["Commandes de lecture"],"Play inline":["Jouer en ligne"],"When enabled, videos will play directly within the webpage on mobile browsers, instead of opening in a fullscreen player.":["Lorsqu\u2019actif, les vid\u00e9os seront directement lanc\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la page web sur les navigateurs mobiles, au lieu d\u2019\u00eatre ouvertes dans un lecteur plein \u00e9cran. "],"Preload":["Pr\u00e9charger"],"Subtitles":["Sous-titres"],"Captions":["L\u00e9gendes"],"Descriptions":["Descriptions"],"Chapters":["Chapitres"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Les pistes peuvent \u00eatre des sous-titres, des l\u00e9gendes, des chapitres ou des descriptions. Elles contribuent \u00e0 rendre votre contenu plus accessible \u00e0 un plus large \u00e9ventail d\u2019utilisateurs."],"text tracks\u0004Edit %s":["Modifier %s"],"Text tracks":["Pistes de texte"],"Edit track":["Modifier la piste"],"Title of track":["Titre de la piste"],"Source language":["Langage source"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Balise de langue (en, fr, etc.)"],"Kind":["Genre"],"English":["Anglais"],"Remove track":["Retirer la piste"],"Add tracks":["Ajouter des pistes"],"Open Media Library":["Ouvrir la m\u00e9diath\u00e8que"],"Upload":["Charger"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Charger un fichier vid\u00e9o, en piocher un depuis votre m\u00e9diath\u00e8que, ou en ajouter un avec une URL."],"Poster image":["Image de l\u2019affiche"],"Select poster image":["S\u00e9lectionner l\u2019image de l\u2019affiche"],"Select":["S\u00e9lectionner"],"The current poster image url is %s":["L\u2019URL de l\u2019image de l\u2019affiche actuelle est %s"],"There is no poster image currently selected":["Il n\u2019y a pas d\u2019image de l\u2019affiche actuellement s\u00e9lectionn\u00e9e"],"Remove":["Retirer"],"Video caption text":["Texte de l\u00e9gende de la vid\u00e9o"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Grive des bois chantant \u00e0 Central Park, New York."],"Footnotes":["Notes de pied de page"],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["Les notes de pied de page ne sont pas support\u00e9es ici. Ajouter ce bloc \u00e0 un contenu d\u2019article ou de page."],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Des notes de pied de page ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es dans des blocs de ce document et seront affich\u00e9es ici."],"Footnote":["Note de pied de page"],"Transform heading to paragraph.":["Transformer le titre en paragraphe"],"Transform paragraph to heading.":["Transformer le paragraphe en titre."]}}}