{"translation-revision-date":"2025-02-08 14:26+0100","generator":"WP-CLI\/2.11.0","source":"wp-admin\/js\/color-picker.js","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","lang":"fr_FR","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n != 1);"},"Color value":["Valeur de la couleur"],"Select Color":["S\u00e9lectionner la couleur"],"Default":["D\u00e9faut"],"Select default color":["S\u00e9lectionner la couleur par d\u00e9faut"],"Clear":["Effacer"],"Clear color":["Effacer la couleur"]}}}