{"translation-revision-date":"2025-04-21 09:57+0200","generator":"WP-CLI\/2.11.0","source":"wp-admin\/js\/set-post-thumbnail.js","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","lang":"fr_FR","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n != 1);"},"Saving\u2026":["Enregistrement en cours\u2026"],"Use as featured image":["Utiliser comme image \u00e0 la une"],"Could not set that as the thumbnail image. Try a different attachment.":["Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible de d\u00e9finir ceci comme image \u00e0 la une. Merci d\u2019essayer un autre fichier attach\u00e9."],"Done":["Fait"]}}}