{"translation-revision-date":"2025-08-12 05:46+0200","generator":"WP-CLI\/2.11.0","source":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","lang":"fr_FR","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n > 1);"},"%s styles applied.":["%s styles appliqu\u00e9s."],"Undo":["D\u00e9faire"],"Apply this block\u2019s typography, spacing, dimensions, and color styles to all %s blocks.":["Appliquer la typographie de ce bloc, les espaces, les dimensions et les styles de couleur \u00e0 tous les %s blocs."],"Styles":["Styles"],"Apply globally":["Appliquer globalement"],"Template":["Gabarit"],"Template part":["Portion de gabarit"],"Pattern":["Composition"],"Navigation":["Navigation"],"Site Icon":["Ic\u00f4ne de site"],"Go to the Dashboard":["Aller au tableau de bord"],"(opens in a new tab)":["(s\u2019ouvre dans un nouvel onglet)"],"Open command palette":["Ouvrir la palette de commandes"],"Go to Site Editor":["Aller \u00e0 l\u2019\u00e9diteur de site"],"View site (opens in a new tab)":["Afficher le site (s\u2019ouvre dans un nouvel onglet)"],"Drag to resize":["Glisser pour redimensionner"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas. Hold shift to resize in larger increments.":["Utiliser les touches fl\u00e9ch\u00e9es gauche et droite de votre clavier pour redimensionner le canevas. Maintenir la touche shift press\u00e9e pour redimensionner dans de plus fortes proportions."],"Save your changes.":["Enregistrer vos modifications."],"Activating %s":["Activation de %s"],"Saved":["Enregistr\u00e9"],"Activate %s & Save":["Activer %s et enregistrer"],"Activate %s":["Activer %s"],"Saving":["Enregistrement en cours"],"Review %d change\u2026":["Revoir %d modification\u2026","Revoir %d modifications\u2026"],"Save":["Sauvegarder"],"Activate & Save":["Activer et sauvegarder"],"Activate":["Activer"],"Saving your changes will change your active theme from %1$s to %2$s.":["Sauvegarder vos modifications changera le th\u00e8me actif de %1$s \u00e0 %2$s."],"Review changes":["Revoir les modifications"],"Save panel":["Panneau d\u2019enregistrement"],"Open save panel":["Ouvrir le panneau d\u2019enregistrement"],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["L\u2019extension \u00ab %s \u00bb a rencontr\u00e9 une erreur et le contenu de ce bloc ne peut \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9."],"Open styles":["Ouvrir les styles"],"Learn about styles":["En savoir plus sur les styles"],"Reset styles":["R\u00e9initialiser les styles"],"Customize CSS":["Personnaliser les CSS"],"Style revisions":["R\u00e9visions de style"],"View site":["Afficher le site"],"Style Book":["Livre de style"],"Style Revisions":["R\u00e9visions de style"],"Close":["Fermer"],"Back":["Retour"],"Previewing %1$s: %2$s":["Aper\u00e7u de %1$s: %2$s"],"%d Revision":["%d r\u00e9vision","%d r\u00e9visions"],"Design":["Conception"],"Customize the appearance of your website using the block editor.":["Personnaliser l\u2019apparence de votre site Web en utilisant l\u2019\u00e9diteur de blocs."],"Pages":["Pages"],"Templates":["Gabarits"],"Patterns":["Compositions"],"Explore block styles and patterns to refine your site.":["Explorer les styles de bloc et les compositions pour affiner la pr\u00e9sentation de votre site."],"The theme you are currently using does not support this screen.":["Le th\u00e8me que vous utilisez actuellement ne prend pas en charge cet \u00e9cran."],"Welcome to the site editor":["Bienvenue dans l\u2019\u00e9diteur de site"],"Get started":["Premiers pas"],"Edit your site":["Modifier votre site"],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Concevez tout sur votre site \u2014 de l\u2019ent\u00eate jusqu\u2019\u00e0 son pied de page \u2014 en utilisant des blocs."],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Cliquer sur <StylesIconImage \/> pour commencer \u00e0 concevoir vos blocs, et s\u00e9lectionner votre typographie, la mise en page et les couleurs."],"styles":["styles"],"Welcome to Styles":["Bienvenue dans les Styles"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Peaufinez votre site, ou donnez lui une ambiance compl\u00e8tement diff\u00e9rente ! Soyez cr\u00e9atif\u00b7ve \u2014 que pensez-vous d\u2019une nouvelle palette de couleur pour vos boutons, ou d\u2019une nouvelle police de caract\u00e8res ? D\u00e9couvrez ce que vous pouvez accomplir ici."],"Set the design":["D\u00e9finir le design"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle!":["Vous pouvez personnaliser votre site autant qu\u2019il vous plaira avec diff\u00e9rentes couleurs, typographies, et mise en pages. Ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez, faites confiance \u00e0 votre th\u00e8me pour le g\u00e9rer pour vous !"],"Personalize blocks":["Personnaliser les blocs"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Vous pouvez ajuster vos blocs pour vous assurer d\u2019une exp\u00e9rience coh\u00e9rente tout au long de votre site \u2014 ajoutez vos couleurs uniques, votre marque \u00e0 bloc de bouton, ou personnaliser le bloc de titre selon la taille de votre pr\u00e9f\u00e9rence."],"Learn more":["En savoir plus"],"A documentation will soon be available.":["Une documentation sera bient\u00f4t disponible."],"Editing a page":["Modification d\u2019un page"],"Continue":["Continuer"],"It\u2019s now possible to edit page content in the site editor. To customise other parts of the page like the header and footer switch to editing the template using the settings sidebar.":["Il est maintenant possible de modifier le contenu d\u2019une page depuis l\u2019\u00e9diteur de site. Pour personnaliser les autres parties comme l\u2019ent\u00eate ou le pied de page, basculer sur le mode d\u2019\u00e9dition du gabarit en utilisant la barre lat\u00e9rale des r\u00e9glages."],"Editing a template":["Modification d\u2019un gabarit"],"Note that the same template can be used by multiple pages, so any changes made here may affect other pages on the site. To switch back to editing the page content click the \u2018Back\u2019 button in the toolbar.":["PS : le m\u00eame gabarit peut \u00eatre utilis\u00e9 par de multiples pages, ainsi toute modification effectu\u00e9e ici pourrait avoir un impact sur d\u2019autres pages de votre site. Pour basculer et revenir \u00e0 l\u2019\u00e9dition du contenu de la page, cliquer sur le bouton de \u00ab Retour \u00bb dans la barre d\u2019outils."],"Typography":["Typographie"],"Colors":["Couleurs"],"Background styles":["Styles de l\u2019arri\u00e8re-plan"],"Background":["Arri\u00e8re-plan"],"Shadows":["Ombres port\u00e9es"],"Layout":["Mise en page"],"Uppercase letter A\u0004A":["A"],"Lowercase letter A\u0004a":["A"],"Browse styles":["Parcourir les styles"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personnaliser l\u2019apparence de blocs sp\u00e9cifique pour l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du site."],"Blocks":["Blocs"],"Add your own CSS to customize the appearance and layout of your site.":["Ajouter votre propre CSS pour personnaliser l\u2019apparence et la mise en page de votre site."],"Additional CSS":["CSS additionnel"],"%d result found.":["%d r\u00e9sultat trouv\u00e9.","%d r\u00e9sultat trouv\u00e9s."],"No blocks found.":["Aucun bloc trouv\u00e9."],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personnaliser l\u2019apparence de blocs sp\u00e9cifiques et pour l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de votre site."],"Search":["Rechercher"],"Style Variations":["Variations de style"],"Advanced":["Avanc\u00e9"],"Add your own CSS to customize the appearance of the %s block. You do not need to include a CSS selector, just add the property and value.":["Ajoutez vos propres r\u00e8gles CSS pour personnaliser l\u2019apparence du bloc %s. Vous n\u2019avez pas besoin d\u2019ajouter de s\u00e9lecteur CSS, ajouter simplement la propri\u00e9t\u00e9 et la valeur."],"Aa":["Aa"],"Elements":["\u00c9l\u00e9ments"],"Text":["Texte"],"Links":["Liens"],"Headings":["Titres"],"Captions":["L\u00e9gendes"],"Buttons":["Boutons"],"Default":["D\u00e9faut"],"variation label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Font Sizes":["Tailles de police"],"Font size presets":["Tailles de police pr\u00e9d\u00e9finies"],"font weight\u0004Thin":["Mince"],"font weight\u0004Extra-light":["Tr\u00e8s l\u00e9ger"],"font weight\u0004Light":["L\u00e9ger"],"font weight\u0004Normal":["Normale"],"font weight\u0004Medium":["Moyen"],"font weight\u0004Semi-bold":["Semi gras"],"font weight\u0004Bold":["Gras"],"font weight\u0004Extra-bold":["Extra gras"],"font weight\u0004Black":["Noir"],"font style\u0004Normal":["Normale"],"font style\u0004Italic":["Italique"],"There was an error installing fonts.":["Une erreur est survenue lors de l\u2019installation des polices."],"%d variant":["%d variante","%d variantes"],"Font family updated successfully.":["Famille de police mise \u00e0 jour avec succ\u00e8s."],"There was an error updating the font family. %s":["Une erreur est survenue lors de la mise \u00e0 jour de la famille de police. %s"],"%1$s\/%2$s variants active":["%1$s\/%2$s variantes actives"],"No fonts installed.":["Aucun police de caract\u00e8re install\u00e9e."],"font source\u0004Theme":["Th\u00e8me"],"font source\u0004Custom":["Personnalis\u00e9"],"Choose font variants. Keep in mind that too many variants could make your site slower.":["S\u00e9lectionner des variantes de police. Garder \u00e0 l\u2019esprit que trop de variantes pourraient ralentir votre site."],"Select all":["Tout s\u00e9lectionner"],"Delete":["Supprimer"],"Update":["Mettre \u00e0 jour"],"Font family uninstalled successfully.":["Famille de police d\u00e9sinstall\u00e9e avec succ\u00e8s."],"There was an error uninstalling the font family.":["Une erreur est survenue lors de la d\u00e9sinstallation de la famille de police."],"Cancel":["Annuler"],"Are you sure you want to delete \"%s\" font and all its variants and assets?":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir supprimer la police \u00ab %s \u00bb et toutes ses variantes et compl\u00e9ments ?"],"Connect to Google Fonts":["Se connecter \u00e0 Google Fonts"],"To install fonts from Google you must give permission to connect directly to Google servers. The fonts you install will be downloaded from Google and stored on your site. Your site will then use these locally-hosted fonts.":["Pour installer des polices depuis Google, vous devez autoriser la connexion directe aux serveurs de Google. Les polices install\u00e9es seront t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es de Google et stock\u00e9es sur votre site. Votre site pourra alors utilis\u00e9 ces polices h\u00e9berg\u00e9es localement."],"You can alternatively upload files directly on the Upload tab.":["Alternativement, vous pouvez charge des fichiers directement depuis l\u2019onglet Charger."],"Allow access to Google Fonts":["Autoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Google Fonts"],"font categories\u0004All":["Toutes"],"Error installing the fonts, could not be downloaded.":["Erreur lors de l\u2019installation des polices, elles n\u2019ont pu \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es."],"Fonts were installed successfully.":["Les polices ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es avec succ\u00e8s."],"Actions":["Actions"],"Revoke access to Google Fonts":["R\u00e9voquer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Google Fonts"],"Font name\u2026":["Nom de police\u2026"],"Category":["Cat\u00e9gorie"],"No fonts found. Try with a different search term":["Aucune police trouv\u00e9e. Merci d\u2019essayer un terme de recherche diff\u00e9rent"],"Select font variants to install.":["S\u00e9lectionner les variantes de police \u00e0 installer."],"Install":["Installer"],"paging\u0004<div>Page<\/div>%1$s<div>of %2$s<\/div>":["<div>Page<\/div>%1$s<div>de %2$s<\/div>"],"Current page":["Page actuelle"],"Previous page":["Page pr\u00e9c\u00e9dente"],"Next page":["Page suivante"],"Sorry, you are not allowed to upload this file type.":["D\u00e9sol\u00e9, vous n\u2019\u00eates pas autoris\u00e9\u00b7e \u00e0 charger des fichiers de ce type."],"No fonts found to install.":["Aucun police trouv\u00e9e pour installation."],"Upload font":["Charger la police"],"Uploaded fonts appear in your library and can be used in your theme. Supported formats: .ttf, .otf, .woff, and .woff2.":["Les polices charg\u00e9es appara\u00eetront dans votre librairie et pourront \u00eatre utilis\u00e9es dans votre th\u00e8me. Les formats support\u00e9s : .ttf, .otf, .woff, et .woff2."],"Font library\u0004Library":["Librairie"],"noun\u0004Upload":["Chargement"],"Install Fonts":["Installer des polices"],"Fonts":["Polices"],"Manage fonts":["G\u00e9rer les polices"],"No fonts activated.":["Aucun police activ\u00e9e."],"Add fonts":["Ajouter des polices"],"Available fonts, typographic styles, and the application of those styles.":["Disponibilit\u00e9s des polices, styles typographiques, et application de ces styles."],"Typesets":["Compositions"],"Manage the fonts used on the site.":["G\u00e9rer les polices utilis\u00e9es sur ce site."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["G\u00e9rer les polices et la typographie utilis\u00e9es sur ce site."],"Manage the fonts and typography used on headings.":["G\u00e9rer les polices et la typographie utilis\u00e9es dans les titres."],"Manage the fonts and typography used on captions.":["G\u00e9rer les polices et la typographie utilis\u00e9es dans les l\u00e9gendes."],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["G\u00e9rer les polices et la typographie utilis\u00e9es dans les boutons."],"Select heading level":["S\u00e9lectionner le niveau de titre"],"All headings":["Tous les niveaux de titre"],"heading levels\u0004All":["Tous"],"Heading 1":["Titre 1"],"H1":["H1"],"Heading 2":["Titre 2"],"H2":["H2"],"Heading 3":["Titre 3"],"H3":["H3"],"Heading 4":["Titre 4"],"H4":["H4"],"Heading 5":["Titre 5"],"H5":["H5"],"Heading 6":["Titre 6"],"H6":["H6"],"Are you sure you want to delete \"%s\" font size preset?":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir supprimer la taille de police pr\u00e9d\u00e9finie \u00ab %s \u00bb ?"],"Rename":["Renommer"],"Name":["Nom"],"Font size preset name":["Nom de la taille de police pr\u00e9d\u00e9finie"],"Manage the font size %s.":["G\u00e9rer la taille de police %s."],"Font size options":["Options de la taille de police"],"Size":["Taille"],"Fluid typography":["Typographie fluide"],"Scale the font size dynamically to fit the screen or viewport.":["Mettre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle la taille de la police dynamiquement pour qu\u2019elle s\u2019adapte \u00e0 l\u2019\u00e9cran ou \u00e0 la fen\u00eatre d\u2019affichage."],"Custom fluid values":["Valeurs fluides personnalis\u00e9es"],"Set custom min and max values for the fluid font size.":["D\u00e9finir les valeurs min et max personnalis\u00e9es pour la taille de la police fluide."],"Minimum":["Minimum"],"Maximum":["Minimum"],"Are you sure you want to remove all custom font size presets?":["\u00cates-vous certain\u00b7e de vouloir retirer toutes les tailles de police pr\u00e9d\u00e9finies ?"],"Are you sure you want to reset all font size presets to their default values?":["\u00cates-vous certain\u00b7e de vouloir r\u00e9initialiser toutes les tailles de police pr\u00e9d\u00e9finies pour leurs valeurs par d\u00e9faut ?"],"Remove":["Retirer"],"Reset":["R\u00e9initialiser"],"Add font size":["Ajouter une taille de police"],"Font size presets options":["Options de tailles de police pr\u00e9d\u00e9finies"],"Remove font size presets":["Retirer les tailles de police pr\u00e9d\u00e9finies"],"Reset font size presets":["R\u00e9initialiser les taille de police pr\u00e9d\u00e9finies"],"New Font Size %d":["Nouvelle taille de police %d"],"Create and edit the presets used for font sizes across the site.":["Cr\u00e9er et modifier les pr\u00e9-d\u00e9finitions utilis\u00e9es pour les tailles de police partout sur votre site."],"Theme":["Th\u00e8me"],"Custom":["Personnalis\u00e9"],"Palette":["Palette"],"Edit palette":["Modifier la palette"],"Add colors":["Ajouter des couleurs"],"Randomize colors":["Couleurs al\u00e9atoires"],"Palette colors and the application of those colors on site elements.":["Palette de couleurs et l\u2019application de ces couleurs sur les \u00e9l\u00e9ments de votre site."],"Palettes":["Palettes"],"Duotone":["Bichromie"],"The combination of colors used across the site and in color pickers.":["La combinaison des couleurs utilis\u00e9es partout sur votre site et dans les s\u00e9lecteurs de couleur."],"Color":["Couleur"],"Gradient":["D\u00e9grad\u00e9"],"Set styles for the site\u2019s background.":["D\u00e9finir les styles pour l\u2019arri\u00e8re plan du site."],"Are you sure you want to remove all custom shadows?":["\u00cates-vous certain\u00b7e de vouloir retirer toutes les ombres personnalis\u00e9es ?"],"Manage and create shadow styles for use across the site.":["G\u00e9rer et cr\u00e9er des styles d\u2019ombres port\u00e9es pour une utilisation partout sur votre site."],"Shadow %s":["Ombre port\u00e9e %s"],"Add shadow":["Ajouter une ombre"],"Shadow options":["Options des ombre port\u00e9es"],"Remove all custom shadows":["Retirer toutes les ombres personnalis\u00e9es"],"Menu":["Menu"],"Are you sure you want to delete \"%s\" shadow preset?":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir supprimer l\u2019ombre port\u00e9e pr\u00e9d\u00e9finie \u00ab %s \u00bb ?"],"Shadow name":["Nom de l\u2019ombre"],"Remove shadow":["Retirer l\u2019ombre"],"Inner shadow":["Ombre interne"],"Drop shadow":["Ombre port\u00e9e"],"Outset":["D\u00e9but"],"Inset":["Incrust\u00e9"],"X Position":["Position X"],"Y Position":["Position Y"],"Blur":["Flou"],"Spread":["Propagation"],"Choose a variation to change the look of the site.":["S\u00e9lectionner une variation pour modifier l\u2019ambiance de votre site."],"Theme Colors":["Couleurs du th\u00e8me"],"Theme Gradients":["D\u00e9grad\u00e9s du th\u00e8me"],"Custom Colors":["Couleurs personnalis\u00e9es"],"Custom Gradients":["D\u00e9grad\u00e9s personnalis\u00e9s"],"Duotones":["Bichromie"],"Default Colors":["Couleurs par d\u00e9faut"],"Default Gradients":["D\u00e9grad\u00e9s par d\u00e9faut"],"Site Identity":["Identit\u00e9 du site"],"Posts":["Articles"],"Comments":["Commentaires"],"Overview":["Aper\u00e7u"],"Media":["M\u00e9dias"],"Widgets":["Widgets"],"Embeds":["Contenus embarqu\u00e9s"],"All Blocks":["Tous les blocs"],"AaBbCcDdEeFfGgHhiiJjKkLIMmNnOoPpQakRrssTtUuVVWwXxxYyZzOl23356789X{(\u2026)},2!*&:\/A@HELFO\u2122":["AaBbCcDdEeFfGgHhiiJjKkLIMmNnOoPpQakRrssTtUuVVWwXxxYyZzOl23356789X{(\u2026)},2!*&:\/A@HELFO\u2122"],"A paragraph in a website refers to a distinct block of text that is used to present and organize information. It is a fundamental unit of content in web design and is typically composed of a group of related sentences or thoughts focused on a particular topic or idea. Paragraphs play a crucial role in improving the readability and user experience of a website. They break down the text into smaller, manageable chunks, allowing readers to scan the content more easily.":["Un paragraphe dans le contexte d\u2019un site Web fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un bloc de texte autonome utilis\u00e9 pour pr\u00e9senter et organiser de l\u2019information. C\u2019est une unit\u00e9 fondamentale de contenu dans la conception Web \u00e9tant typiquement compos\u00e9e d\u2019un groupe de phrases ou de pens\u00e9es portant sur un m\u00eame sujet ou une m\u00eame id\u00e9e. Les paragraphes jouent un r\u00f4le crucial dans l\u2019am\u00e9lioration de la lisibilit\u00e9 et l\u2019exp\u00e9rience d\u2019utilisation d\u2019un site Web. Ils d\u00e9composent le texte en morceaux plus petits et plus faciles \u00e0 g\u00e9rer, permettant aux lecteurs de parcourir le contenu plus facilement."],"Additionally, paragraphs help structure the flow of information and provide logical breaks between different concepts or pieces of information. In terms of formatting, paragraphs in websites are commonly denoted by a vertical gap or indentation between each block of text. This visual separation helps visually distinguish one paragraph from another, creating a clear and organized layout that guides the reader through the content smoothly.":["De plus, les paragraphes permettent de structurer le flux d'informations et d'\u00e9tablir des ruptures logiques entre diff\u00e9rents concepts ou \u00e9l\u00e9ments d\u2019information. En termes de mise en forme, les paragraphes des sites Web sont g\u00e9n\u00e9ralement signal\u00e9s par un espace vertical ou un retrait entre chaque bloc de texte. Cette s\u00e9paration visuelle permet de distinguer visuellement un paragraphe d\u2019un autre, cr\u00e9ant une mise en page claire et organis\u00e9e qui guide le lecteur \u00e0 travers le contenu de mani\u00e8re fluide."],"Heading %d":["Titre %d"],"Indicates these duotone filters come from the theme.\u0004Theme":["Th\u00e8me"],"Indicates these duotone filters come from Retraceur.\u0004Default":["D\u00e9faut"],"Indicates these doutone filters are created by the user.\u0004Custom":["Personnalis\u00e9"],"Examples of blocks in the %s category":["Exemples de blocs de la cat\u00e9gorie %s"],"Examples of blocks":["Exemples de blocs"],"Open %s styles in Styles panel":["Ouvrir les styles %s dans le panneau des styles"],"CSS":["CSS"],"Revisions":["R\u00e9visions"],"Close revisions":["Fermer les r\u00e9visions"],"Reset the styles to the theme defaults":["R\u00e9initialiser les styles pour les valeurs par d\u00e9faut du th\u00e8me"],"Unsaved changes by %s":["Modifications non enregistr\u00e9es par %s"],"Changes saved by %1$s on %2$s. This revision matches current editor styles.":["Modifications enregistr\u00e9es par %1$s sur %2$s. Cette r\u00e9vision correspond aux styles actuels de l\u2019\u00e9diteur."],"Changes saved by %1$s on %2$s":["Modifications enregistr\u00e9es par %1$s sur %2$s"],"Global styles revisions list":["Liste des r\u00e9visions des styles globaux"],"User":["Contributeur\u00b7rice"],"Default styles":["Styles par d\u00e9faut"],"(Unsaved)":["(Non enregistr\u00e9)"],"These styles are already applied to your site.":["Ces styles sont d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9s \u00e0 votre site."],"Apply the selected revision to your site.":["Appliquer la r\u00e9vision s\u00e9lectionn\u00e9e \u00e0 votre site."],"Reset to defaults":["R\u00e9initialiser aux valeurs par d\u00e9faut"],"Apply":["Appliquer"],"Pagination":["Pagination"],"%s item":["%s \u00e9l\u00e9ment","%s \u00e9l\u00e9ments"],"First page":["Premi\u00e8re page"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Last page":["Derni\u00e8re page"],"Revisions (%s)":["R\u00e9visions (%s)"],"Click on previously saved styles to preview them. To restore a selected version to the editor, hit \"Apply.\" When you're ready, use the Save button to save your changes.":["Cliquer sur les styles sauvegard\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment pour les pr\u00e9visualiser. Pour restaurer une versions s\u00e9lectionn\u00e9e dans l\u2019\u00e9diteur, presser sur le bouton \u00ab Appliquer \u00bb. Lorsque vous \u00eates pr\u00eat\u00b7e, utilisez le bouton d\u2019enregistrement pour sauvegarder vos modifications."],"Global Styles pagination":["Styles globaux de la pagination"],"Are you sure you want to apply this revision? Any unsaved changes will be lost.":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir appliquer cette r\u00e9vision ? Tout changement non sauvegard\u00e9 sera perdu."],"More":["Plus"],"Welcome Guide":["Prise en main"],"Close Styles":["Fermer les Styles"],"An error occurred while creating the site export.":["Une erreur est apparue durant la cr\u00e9ation de l\u2019export du site."],"Download your theme with updated templates and styles.":["T\u00e9l\u00e9charger votre th\u00e8me avec les gabarits et styles mis \u00e0 jour."],"site exporter menu item\u0004Export":["Exporter"],"Edit":["Modifier"],"%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 Retraceur":["%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editeur \u2014 Retraceur"],"breadcrumb trail\u0004%1$s \u2039 %2$s":["%1$s \u2039 %2$s"],"Site Preview":["Aper\u00e7u du site"],"\"%s\" successfully created.":["\u00ab %s \u00bb cr\u00e9\u00e9 avec succ\u00e8s."],"Open Navigation":["Ouvrir la navigation"],"Navigation title":["Titre de la navigation"],"Are you sure you want to delete this Navigation Menu?":["\u00cates vous certain\u00b7e de vouloir supprimer ce menu de navigation ?"],"Duplicate":["Dupliquer"],"Remove %s":["Retirer %s"],"Go to %s":["Aller \u00e0 %s"],"Options":["Options"],"Move up":["D\u00e9placer au dessus"],"Move down":["D\u00e9placer en dessous"],"(no title %s)":["(sans titre %s)"],"menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Navigation Menus are a curated collection of blocks that allow visitors to get around your site.":["Les menus de navigation sont une collection organis\u00e9e de blocs qui permettent aux visiteur\u00b7euse\u00b7s de se d\u00e9placer sur votre site."],"Navigation Menu missing.":["Menu de navigation manquant."],"This Navigation Menu is empty.":["Ce menu de navigation est vide."],"Navigation Menu successfully deleted.":["Menu de navigation supprim\u00e9 avec succ\u00e8s."],"Unable to delete Navigation Menu (%s).":["Impossible de supprimer ce menu de navigation (%s)."],"Renamed Navigation Menu":["Menu de navigation renomm\u00e9"],"Unable to rename Navigation Menu (%s).":["Impossible de renommer ce menu de navigation (%s)."],"navigation menu\u0004%s (Copy)":["%s (Copie)"],"Duplicated Navigation Menu":["Menu de navigation dupliqu\u00e9"],"Unable to duplicate Navigation Menu (%s).":["Impossible de dupliquer ce menu de navigation (%s)."],"No Navigation Menus found.":["Aucun menu de navigation trouv\u00e9."],"Manage your Navigation Menus.":["G\u00e9rer vos menus de navigation."],"Uncategorized":["Non class\u00e9"],"My patterns":["Mes compositions"],"All patterns":["Toutes les compositions"],"A list of all patterns from all sources.":["Une liste de toutes les compositions en provenance de toutes les sources."],"All template parts":["Toutes les portions de gabarit"],"Manage what patterns are available when editing the site.":["G\u00e9rer les compostions disponibles lors de l\u2019\u00e9dition de votre site."],"Loading items\u2026":["Chargement des \u00e9l\u00e9ments\u2026"],"No items found":["Aucun \u00e9l\u00e9ment trouv\u00e9."],"Is":["Est"],"Is not":["N\u2019est pas"],"Is any":["Est n\u2019importe"],"Is none":["Est aucun"],"Is all":["Est tous"],"Is not all":["N\u2019est pas tous"],"Sort ascending":["Trier dans l\u2019ordre croissant"],"Sort descending":["Trier dans l\u2019ordre d\u00e9croissant"],"Select item":["S\u00e9lectionner l\u2019\u00e9l\u00e9ment"],"List of: %1$s":["Liste de: %1$s"],"Search items":["Rechercher des \u00e9l\u00e9ments"],"No results found":["Pas de r\u00e9sultat trouv\u00e9"],"<Name>%1$s is any: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s est n\u2019importe : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is none: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s est aucun : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s est tous : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is not all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u2019est pas tous : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s est : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is not: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u2019est pas : <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"Unknown status for %1$s":["Statut inconnu pour %1$s"],"Conditions":["Conditions"],"Filter by: %1$s":["Filtrer par : %1$s"],"Add filter":["Ajouter un filtre"],"verb\u0004Filter":["Filtrer"],"(no title)":["(sans titre)"],"Deselect all":["D\u00e9s\u00e9lectionner tout"],"%d Item selected":["%d \u00e9l\u00e9ment s\u00e9lectionn\u00e9","%d \u00e9l\u00e9ments s\u00e9lectionn\u00e9s"],"%d Item":["%d \u00e9l\u00e9ment","%d \u00e9l\u00e9ments"],"Move left":["D\u00e9placer \u00e0 gauche"],"Move right":["D\u00e9placer \u00e0 droite"],"Hide column":["Masquer la colonne"],"No results":["Aucun r\u00e9sultat"],"Preview size":["Taille de l\u2019aper\u00e7u"],"Navigate to item":["Naviguer jusqu'\u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9ment"],"Density":["Densit\u00e9"],"Density option for DataView layout\u0004Comfortable":["Confortable"],"Density option for DataView layout\u0004Balanced":["\u00c9quilibr\u00e9"],"Density option for DataView layout\u0004Compact":["Condens\u00e9e"],"Table":["Tableau"],"Grid":["Grille"],"List":["Liste"],"Page %1$s of %2$s":["Page %1$s de %2$s"],"Sort by":["Trier par"],"Order":["Ordre"],"Items per page":["\u00c9l\u00e9ments par page"],"Preview":["Aper\u00e7u"],"This field can't be moved up":["Ce champ ne peut \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 vers le haut"],"Move %s up":["D\u00e9placer %s en haut"],"This field can't be moved down":["Ce champ ne peut \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 vers le bas"],"Move %s down":["D\u00e9placer %s en bas"],"field\u0004Hide %s":["Masquer %s"],"field\u0004Show %s":["Montrer %s"],"Hidden":["Masqu\u00e9"],"View is used as a noun\u0004View options":["Afficher les options"],"Appearance":["Apparence"],"Properties":["Propri\u00e9t\u00e9s"],"Import pattern from JSON":["Importer la composition \u00e0 partir du JSON"],"Imported \"%s\" from JSON.":["\u00ab %s \u00bb a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 \u00e0 partir du JSON."],"pattern category\u0004\"%s\" deleted.":["\u00ab %s \u00bb supprim\u00e9e."],"An error occurred while deleting the pattern category.":["Une erreur est apparue lors de la suppression de la cat\u00e9gorie de composition."],"pattern category\u0004Delete \"%s\"?":["Supprimer \u00ab\u00a0%s \u00bb ?"],"Are you sure you want to delete the category \"%s\"? The patterns will not be deleted.":["\u00cates-vous certain\u00b7e de vouloir supprimer la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0%s \u00bb ? Les compositions ne seront pas supprim\u00e9es."],"All Template Parts":["Toutes les portions de gabarit"],"Includes every template part defined for any area.":["Inclue chaque portion de gabarit d\u00e9finie quelque soit la zone."],"Action menu for %s pattern category":["Menu d\u2019action pour la cat\u00e9gorie de composition %s"],"Empty template part":["Portion de gabarit vide"],"Empty pattern":["Composition vide"],"pattern (singular)\u0004Synced":["Synchronis\u00e9e"],"Patterns that are kept in sync across the site.":["Compositions maintenues synchronis\u00e9es partout sur le site."],"pattern (singular)\u0004Not synced":["Non synchronis\u00e9e"],"Patterns that can be changed freely without affecting the site.":["Compositions qui peuvent \u00eatre modifi\u00e9es sans impacter le site."],"Sync status":["Statut de synchronisation"],"Author":["Auteur\u00b7ice"],"Patterns content":["Contenu des compositions"],"All templates":["Tous les gabarits"],"Create new templates, or reset any customizations made to the templates supplied by your theme.":["Cr\u00e9er de nouveaux gabarits, ou r\u00e9initialiser toute personnalisation apport\u00e9e aux gabarits fournis par votre th\u00e8me."],"Archive: %1$s (%2$s)":["Archive : %1$s (%2$s)"],"Archive: %s":["Archive : %s"],"Displays an archive with the latest posts of type: %s.":["Affiche une archive avec les derni\u00e8res publications du type : %s."],"Single item: %s":["\u00c9l\u00e9ment unique : %s"],"post type menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"post type menu label\u0004Single item: %1$s (%2$s)":["\u00c9l\u00e9ment unique : %1$s (%2$s)"],"Displays a single item: %s.":["Afficher un \u00e9l\u00e9ment unique : %s."],"taxonomy template menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"taxonomy menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Displays taxonomy: %s.":["Affiche la taxonomie : %s."],"Displays latest posts written by a single author.":["Affiche les derniers articles publi\u00e9s par un utilisateur\u00b7ice unique."],"Search Authors":["Rechercher des auteur\u00b7ice\u00b7s"],"No authors found.":["Aucun\u00b7e auteur\u00b7ice trouv\u00e9\u00b7e."],"All Authors":["Tou\u00b7te\u00b7s les auteur\u00b7ice\u00b7s"],"Suggestions list":["Liste de suggestions"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["S\u00e9lectionner s\u2019il s\u2019agit de cr\u00e9er un gabarit unique pour tous les \u00e9l\u00e9ments ou un \u00e9l\u00e9ment en particulier."],"For all items":["Pour tous les \u00e9l\u00e9ments"],"For a specific item":["Pour un \u00e9l\u00e9ment en particulier"],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Ce gabarit sera uniquement utilis\u00e9 pour l\u2019\u00e9l\u00e9ment particulier s\u00e9lectionn\u00e9."],"Custom Template":["Gabarit personnalis\u00e9"],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\". A custom template can be manually applied to any post or page.":["D\u00e9crivez le gabarit, ex : \u00ab Publication avec barre lat\u00e9rale \u00bb. Un gabarit personnalis\u00e9 peut \u00eatre appliqu\u00e9 manuellement \u00e0 toute publication."],"Create":["Cr\u00e9er"],"E.g. %s":["Ex : %s"],"An error occurred while creating the template.":["Une erreur est apparue lors de la cr\u00e9ation du gabarit."],"Add template":["Ajouter gabarit"],"Add template: %s":["Ajouter gabarit : %s"],"Create custom template":["Cr\u00e9er un gabarit personnalis\u00e9"],"Select what the new template should apply to:":["S\u00e9lectionner ce sur quoi le nouveau gabarit devrait \u00eatre appliquer \u00e0 :"],"Custom template":["Gabarit personnalis\u00e9"],"A custom template can be manually applied to any post or page.":["Un gabarit personnalis\u00e9 peut \u00eatre appliqu\u00e9 manuellement \u00e0 toute publication."],"Empty template":["Gabarit vide"],"Description":["Description"],"All items":["Tous les \u00e9l\u00e9ments"],"Published":["Publi\u00e9"],"Scheduled":["Planifi\u00e9"],"Drafts":["Brouillons"],"Pending":["En attente"],"Private":["Priv\u00e9"],"Trash":["Corbeille"],"My view":["Ma vue"],"New view":["Nouvelle vue"],"Add new view":["Ajouter une nouvelle vue"],"Custom Views":["Vues personnalis\u00e9es"],"An error occurred while creating the item.":["Une erreur est apparue lors de la cr\u00e9ation de l\u2019\u00e9l\u00e9ment."],"Draft new: %s":["R\u00e9diger un nouveau brouillon: %s"],"Title":["Titre"],"No title":["Sans titre"],"Create draft":["Cr\u00e9er un brouillon"],"Details":["D\u00e9tails"],"field\u0004Edit %s":["Modifier %s"],"Status & Visibility":["Statut et visibilit\u00e9"],"Post Edit":["Poster les modifications"],"Select a page to edit":["S\u00e9lectionner une page \u00e0 modifier"],"Preview your website's visual identity: colors, typography, and blocks.":["Pr\u00e9visualiser l\u2019identit\u00e9 visuelle de votre site Web : couleurs, typographie, et blocs."],"The requested page could not be found. Please check the URL.":["La page demand\u00e9e n\u2019a pas pu \u00eatre trouv\u00e9e. Merci de v\u00e9rifier l\u2019URL."]}}}